美國務院警告 送中條例危及香港關係法

香港百萬人遊行反對修改逃犯條例，美國周一（10日）回應事件，對於允許疑犯引渡到中國表示嚴重關切，並警告此舉可危及華盛頓對香港提供的特殊地位。

美國國務院發言人奧特加斯（Morgan Ortagus）周一在定期新聞發布上稱，香港的「一國兩制」持續被侵蝕，威脅到香港國際上長期擁有的特殊地位。

美國國會在1992年通過《香港關係法》法案，承認1997年回歸後香港為獨立關稅區，在一國兩制框架之下，將香港區別於中國，支持香港擁有人權、民主與自治，並保障香港人的生活方式，以及美資在港可自由營商。

奧特加斯說，美國對香港政府提出逃犯條例修訂表示嚴重關切，並指周日（9日）數十萬港人和平上街示威，明確表明反對送中條例，她稱美國認同香港人的憂慮，擔心通過條例將破壞香港高度自治，並對香港長期能保持人權、自由和民主價值觀產生負面影響。

同時，美國憂慮香港謍商環境變差，面對中國反覆無常的司法制度，這將危及居於香港或訪港的美國人。奧特加斯表明修例必須非常謹慎，要跟港人及國際持份者充分討論。

香港玩撚猿
中共肯定想取消關係法 港幣貶值 全香港改用人民幣

白宮Twitter出埋片

係國務院

Thx
自膠

支持支持